# Краткая дока по Helm

## Оглавление

## Основные концепции

* **Chart** – это пакет Helm. Он содержит описания ресурсов, необходимые для запуска приложения, инструмента или службы внутри кластера Kubernetes.
* **Репозиторий** - это место, где можно собирать charts-ы и делиться ими, откуда можно скачивать готовые чужие чарты. 
* **Релиз** - это пример charts-а, работающего в кластере Kubernetes. Один chart часто может быть установлен много раз в одном и том же кластере. Каждый раз, когда 
он устанавливается, создается новый release. 

## Переменные

Установить чарт bitnami/wordpress с переменными из values.yaml, задать имя happy-panda, определить переменную "variable-name". 

```
# helm install -f values.yaml --set <variable-name>=<variable-value> happy-panda bitnami/wordpress 
```

Если используются оба параметра, то значения --set объединяются в --values с более высоким приоритетом. Переопределения, указанные с помощью --set, сохраняются в 
ConfigMap. Значения, которые были --set, можно просмотреть для данного выпуска с помощью helm get values <release-name>. Значения --set, можно очистить, выполнив 
helm upgrade с --reset-values. 
Несколько значений разделяются символами,. --set a=b,c=d в YAML формате выглядит так:

```
a: b
c: d
```

Поддерживаются более сложные выражения. Например, --set outer.inner=value

outer:
  inner: value

Списки могут быть предоставлены путем включения значений в { и }. Например, --set name={a, b, c}:

name:
  - a
  - b
  - c

Начиная с Helm 2.5.0, доступ к элементам списка возможен с помощью синтаксиса индекса массива. Например, --set servers[0].port=80:

servers:
  - port: 80

Можно задать несколько значений. Строка --set servers[0].port=80,servers[0].host=example становится:

servers:
  - port: 80
    host: example

Иногда вам нужно использовать специальные символы в --set. Вы можете использовать обратную косую черту для экранирования символов; --set name=value1\,value2:

name: "value1,value2"

Точно так же вы можете экранировать точки, что может пригодиться, когда chart-ы используют функцию toYaml для анализа аннотаций, меток и селекторов узлов. Пример синтаксиса --set nodeSelector."kubernetes\.io/role"=master:

nodeSelector:
  kubernetes.io/role: master


helm install может установить один из нескольких источников:
    Репозиторий chart-ов (как мы видели выше)
    Локальное хранилище chart-ов (helm install foo foo-0.1.1.tgz)
    Распакованная директория с chart-ами (helm install foo path/to/foo)
    Полный URL до chart-а (helm install foo https://example.com/charts/foo-1.2.3.tgz)


